%@Titre: Rennes -- 1999
Le triangle $MNP$ est tel que $MP=8$~cm, $PN=12$~cm et
$MN=15$~cm. Le point $A$ est sur le segment $[MP]$, tel que
$PA=4,8$~cm.\par La parallèle à la droite $(PN)$ passant par $A$
coupe la droite $(MN)$ en $B$. La parallèle à la droite $(MP)$ passant
par $B$ coupe la droite $(NP)$ en $C$.
\begin{myenumerate}
\item Faire la figure.
\item Démontrer que le quadrilatère $ABCP$ est un parallélogramme.
\item Calculer $AB$.
\item Préciser la nature du parallélogramme $ABCP$.
\end{myenumerate}